他只投資特斯拉 2013年以 7.5 美元買進後 39 歲就退休

講到投資，許多理財分析師或是財務規劃人員都會強調「多元」的投資布局，不要把雞蛋放在同一個籃子裡。然而，美國有位工程師 Jason DeBolt，卻採取截然不同的方式，將身家全部壓在特斯拉（Tesla）上；在 2013 年以每股 7.5 美元購入 2,500 股特斯拉股票後，如今才 39 歲的 DeBolt，便宣布退休。

根據國外媒體 MarketWatch 報導，前任 Google 工程師，現任職於亞馬遜（Amazon）的 DeBolt，接受知名財經部落格 RAMP CAPITAL 採訪時提到，他目前持有 14,850 股特斯拉股票，平均買進價位是每股 58 美元。他在 2013 年首次購買特斯拉股票時，每股價位僅 7.5 美元，而他當時共買了 2,500 股。以現行股價計算，這批原始持股的價值已超過 220 萬美元（約新台幣 5696 萬）。

而近日 DeBolt 的一篇推特文章更在網路瘋傳。DeBolt 在推特中寫著，他將以 39 歲的年紀退休，但在未來仍沒有打算要賣掉特斯拉股票。值得注意的是，DeBolt 在推文中還附上他證券帳戶截圖，當中金額高達近 1,200 萬美元（約新台幣 3.42 億）。

然而，針對 DeBolt 獨有的投資方式，其他財經專家不敢恭維。投資公司 Ritholtz Wealth Management 的經理人 Ben Carlson 便表示，單獨押注一檔股票的投資方式不適合他，他不會將畢生積蓄投入到隨時會「付諸流水」的單一投資中，而這方式也不適合大多數人。

Carlson 認為，DeBolt 的投資方式是因為他沒有家庭上的後顧之憂，DeBolt 一直都是單身，無妻無子，更能承受市場起伏的挑戰，2020 年 DeBolt 的特斯拉持股曾在 1 天內下跌 130 萬美元，但他絲毫不畏懼。Carlson強調，他絕對不會將家庭至於可能因單一投資而賠上全部身家的處境之中。

當 DeBolt 被問到是否擔心特斯拉股價泡沫化時，他信心滿滿的強調，能源和運輸行業正遭逢顛覆性的改變，而特斯拉股價正反映這一點；如果特斯拉不進行股票分割的話，2030 年可能會目睹特斯拉股價站上每股 2-3 萬美元。特斯拉這家公司才剛剛起步，未來 50 年可能都不會再見到像這樣的公司出現。

未來人嚟

工程師睇得透嘛

咁似曾相識

....Carlson 認為，DeBolt 的投資方式是因為他沒有家庭上的後顧之憂，DeBolt 一直都是單身，無妻無子，更能承受市場起伏的挑戰，2020 年 DeBolt 的特斯拉持股曾在 1 天內下跌 130 萬美元，但他絲毫不畏懼。Carlson強調，他絕對不會將家庭至於可能因單一投資而賠上全部身家的處境之中。

毒撚又贏

香港有個男人為左結婚，賣哂700，將自己退休年齡增加。證明左家庭害人

未來人買btc啦

長線投資既威力

好似好多靠股票發達嘅都係咁

分散投資係分散風險，同時都分散回報

每個時段都會有人嬴到仆街輸到仆街
你要跟大隊活係安全圈咪注定浮浮沉沉
不過都無話對錯,你鍾意邊種咪照去
之不過唔好人地嬴就眼紅酸人,人地輸就扮智者笑人

寫文嗰個知唔知咩係光環效應

仲可以孖啲現金使吓！

佢呢副身家洗結婚俾女人分佢家產?

其實自己一個更開心

係無錯既

果個價買入唔算勁，咁多年都揸實唔放先係最勁

SH派

睇你想不成功便成仁定慢慢坐上去
純粹個人投資取向

相反連仔渣左一個月已經係叫長渣

好夠運，唔好再玩應該夠用

首先係要買啱股票
買左匯豐就

做得google 同 amazon 既software engineer，佢自己可以承受既風險已經比其他人高好多

2030年目標價3萬

比返唔知咩事既巴打知我講緊咩事

然而，針對 DeBolt 獨有的投資方式，其他財經專家不敢恭維。投資公司 Ritholtz Wealth Management 的經理人 Ben Carlson 便表示，單獨押注一檔股票的投資方式不適合他，他不會將畢生積蓄投入到隨時會「付諸流水」的單一投資中，而這方式也不適合大多數人。

Carlson 認為，DeBolt 的投資方式是因為他沒有家庭上的後顧之憂，DeBolt 一直都是單身，無妻無子，更能承受市場起伏的挑戰，2020 年 DeBolt 的特斯拉持股曾在 1 天內下跌 130 萬美元，但他絲毫不畏懼。Carlson強調，他絕對不會將家庭至於可能因單一投資而賠上全部身家的處境之中。

班ON9用現價計, 人地當年7.5*2500 = 18750 USD, 就算係全部儲畜都好快搵得番

訓身All in 1隻同只買1隻唔同wo

同當年買700既人一樣咁有眼光

當年好多人都係咁買匯豐㗎
60唔放 80唔放 40都唔放

唔關事 當時充電站唔普及

拎HSBC同TESLA 比

600都嚟緊

18,750 USD 其實只係佢2、3個月既收入

咁有信心既 借埋銀行錢 身邊朋友錢去買啦

Carlson 認為，DeBolt 的投資方式是因為他沒有家庭上的後顧之憂，DeBolt 一直都是單身，無妻無子，更能承受市場起伏的挑戰，2020 年 DeBolt 的特斯拉持股曾在 1 天內下跌 130 萬美元，但他絲毫不畏懼。Carlson強調，他絕對不會將家庭至於可能因單一投資而賠上全部身家的處境之中。

單身狗

正想話， 佢買個數唔多啦， 你話佢一開波買25000股就真係all in

放一半出黎玩下都好吖

邊個叫你睇當時 買股票就緊係睇未來發展

以家先放可以搞多3場婚禮

真心, 第一次聽tesla 係2016 年
個fd 結婚, 佢老公做保險狗, 班兄弟個個渣tesla 懶型
我仲連個名都唔知, 靠佢地講個音死記, 之後再問人係咩黎

3~4蚊買 700果班
而家都千幾蚊
十萬變幾千萬

講就易
你夠唔夠膽講而家睇到邊隻股未來發展
買佢10皮野港紙股票等7/8年?
比你扑中，中間上上落落咁多波幅，忍得住手又唔改變睇法又有幾多個

Strong hold撚又贏
呢d先叫長揸

講睇未來發展同落幾多本關咩事 所以咪話人地工程師睇得透囉 幾時有講過話易？

All in strong hold btc等10年後退休

8,90年代既滙控一樣係有升冇跌

咪又係成敗論英雄

2013 年以每股 7.5 美元購入 2,500 股特斯拉，呢個價真係抵專家就攞2020年價計，會唔會on9咗d

淨係單身呢個已經好難唔怪得之成班連燈仔叫人all in Tesla la

為買戒指冇左層樓

幸存者偏差

諗起果封給自己的信

最簡單亦都係最難

點止3場，未計拆細呀
2000萬都黎緊

今早收到一個短訊，有一對年輕夫婦話我替他們解決了一個難，原來他們打算買一個二千萬的住宅單位，亦合資格在銀行借錢，但覺得樓價太貴，前日睇到我的文章話特斯拉三年內可升至4000元，於是將準備買樓的首期連連花稅大約1,200萬，全部買哂特斯拉，不但昨日已經做妥，並且與業主續了三年租約，收取特斯拉的股息已經夠租金，在未來三年又不用供樓，他們將會相當輕鬆，兩公婆昨晚睡得很甜，所以發短訊多謝我。

運？

strong hold 之王

stronghold撚又嬴

2020 年 DeBolt 的特斯拉持股曾在 1 天內下跌 130 萬美元，但他絲毫不畏懼。

講緊佢持貨能力高，130萬美金嚟計all in多啦啩

700 2003年幾錢

但佢買咗咁耐， 可能日日上落都幾10萬美金

向上溝到均價58都係賺到笑

hodl

佢地真係唔識㗎

一定係實力黎正常人7.5買 升到20蚊應該都已經放左

唔賣都夠退休
本身都有料喇

就算你敢買都未必敢持貨咁耐

Tsla派息

依家買
2025都2000蚊

跌少少就叫晒春

未來有飛天的士 宜家係唔係all in uber
屎忽撞棍 上神枱

如果佢唔賭唔吸毒唔玩女人被女人玩嘅話就可以生活得幾好

其實有冇諗過係其他公司垃圾你睇吓爛果

爛果8月時升左幾多呀

但之後就跌跌跌跌跌跌

做得googl eng無返十萬都八萬一個月
呢啲係閒錢。

咁一定係，正常人做到以上幾樣，都唔會太差既，只係佢再買中獨贏咁解姐

每一個成功人士背後總有十萬個人墊屍底

入到呢兩間本身都唔係正常人

Survivorship bias

專家收皮啦垃圾

女人累人

現價買，重邊可能升到幾百倍

羸錢就得啦
食屎啦叫班專家

幾百倍就冇
但50% above唔難
睇唔到有咩跌既可能性

戒指幾皮野都要清倉
單野唔怪得條女喎

升得 50% 你要個本幾大，要買幾多先夠退休
普通人買夠500萬，升50%俾多250萬，你都係唔夠退休。
買1000萬都係多500萬，你都係唔夠退休。

當年的士佬都財自退休

有冇得升我唔知
overpriced 得好緊要就一定係
Toyota 都係150B左右
XOM 石油公司跌左1半，200B
講PE 1600倍
呢d股我真係唔敢渣了

賣一股就夠普通人生活一個星期

玩左7年，月供成叫你玩足50年

唔賣邊有錢用

投得中就係姐 投唔中你蟹足咁多年

人地明明讚緊工程師
話工程師睇得通透
你自己無啦啦話講就易
9唔撚搭8
你基本邏輯都無
咪玩股票好啲

咁你退左休未❓

知唔知Amazon Jeff 點解變第二首富?! !因為離婚分身家, 前妻變女首富。

退唔到休就唔買
咩邏輯

我幾時有話自己睇得透 你都幾九唔答八

我幾時有話你睇得透 咁撚自大既

All in 中左梗係威架，輸晒果自己消失冇人講啦，生存者偏見

佢問你佢幾時有話自己睇得透
佢幾時有話你話佢睇得透
笑撚死

佢7.5買
2020年跌到瀨屎都唔關佢事啦 賺少左姐

Strong hold必勝

想玩
有冇新手教學

垃圾報紙佬，不如話1年內2蚊買NIO而家升30倍啦。

2800，10年後到你 by 龔成

工程師務實過所謂投資人
呢個世界
「金融」呢個所謂專業係最撚流、同最撚無用

輸哂咪nothing囉

真

On99 為屌以屌 廢撚事答佢

買六合彩中幾次頭獎就得,其實唔難

2500股好少咋嘛

又唔望吓依家契媽ark請咩人幫手 都唔知的人諗乜

Amazon 做年薪過百，就算佢未合股前$1200 買都唔會輸

700幾萬變2000幾萬 本來可以

畏乜鳩 佢7.5入 點都跌唔穿家鄉啦on9報紙佬

人類史上最大騙局
鑽石=愛情

咪又係股票
威既時間唔同唔代表人HSBC 廢
1991年買HSBC 5毫到2007年升到66蚊你唔講?

真 個段時間呢廿年夠威

而家就緊係同現價計
你身家有一億,而全部都係TSLA股票
你都夠膽唔賣
我覺得你好勁

搵到真愛無價 一世人未必得到一次機會。

除左去左坐監坐幾年
好難可以忍撚到7年咁都唔賣

真愛關粒石咩事？

實係你最有用喇傻仔冇金融你連股票都冇得買啊

Carlson 認為，DeBolt 的投資方式是因為他沒有家庭上的後顧之憂，DeBolt 一直都是單身，無妻無子，更能承受市場起伏的挑戰

你估真係一股不放咩 賣少少都夠過世

真理。
買嘅佔99.9%
跌過地底泥唔放
升咗10幾20幾倍都唔放

渣到而家仲渣，真係萬中無一

俾盡75 十倍重唔走

佢月入本身都高 跟本使唔到哩到既錢

有冇收到果籃？

Pre-nup

未放咪又係賬面數，放貨先係袋入自己袋

好核突

其實以佢當年買既量同成本，同埋佢份糧同職業
都唔算大負擔

首先做到佢咁 要斷情根 子孫根都剪埋

人哋話唔會套現返現金
即係佢本身已經有有錢退休喇
佢蝕得起自然可以all in 一隻

唔代表all in 一隻既投資策略係最好
除非你係末來人

呢d就係理工人同商科人睇革命性創新的分別

商科人睇Financial Statement, 只睇到現在
理工人睇到未來, 睇到佢手上科技帶黎的價值

佢吹到自己not selling any shares
同埋佢都係得千幾萬港紙 賣少少唔夠豪使
不過佢本身都唔憂米

扑中咪係
大把例子拎貨十年以上輸90%

個地方經濟起飛緊，就基本9買都贏，等於以前香港

成功既萬中無一

連登仔又對依啲故仔打撚哂飛機

依個係咪單身狗投資法

千幾萬美金喎

而家都唔賣又唔太理性
Bill gates都一早走哂Microsoft

睇多次

個行業都係
Dot com bubble完生還者之一既amazon就係例子

而家睇定renewable bubble之後就岩

其實一樣道理
爆升完就走，唔洗留戀
人地bill gates 一手一腳做出黎既微軟都可以賣到得返好少股份

學誠哥話齋
別跟生意(其實股票都岩用)談戀愛

生活仲有意義

食生果未

佢退休似乎係因為佢在Google打工喎。

On9仔就係你

冇論點？好低級喺咪炒輸股票啊

981

扑下嘢都得掛 使唔使

仲多過鬼佬d TSLA

唔好叫醒佢哋
繼續填就啱
too big to fall

屌人地均價五十幾蚊有咩好驚

㩒鐘仔都係支出喎 唔得！凡世間嘅嘢都none your business

扑中咪吹奏，唔小人高位入大貓仲strong hold 緊，幾多人䎵笑緊

所以都話條數計得掂
渣幾耐增長幾大幾時exit 心裡有數
到比人炒起左先黎盲目咁入就太遲

而家PE 1600 倍，當你賺多10倍都要160年回本。至少我唔敢入

你見到自己啲利潤由100跌到去10會有咩感覺?

做得google amazon 一兩年搵返啦

驗左眼未

不良決策得出良好結果既例子
建議大家唔好學

咁少就退休